文革前诗一首

    北京的市场         刘征我走进北京的市场，迎面扑来水果的清香。亮紫的葡萄，鲜红的苹果，摆成一条条珠宝的长廊。我走进北京的市场，饱看蔬菜的嫩绿娇黄，顶花的黄瓜，带露的西红柿，一堆又一堆，象小山一样。我走进北京的市场，看愉快的交易一桩又一桩，顾客喜笑颜开川流不息，售货员敏捷的手象双燕飞翔。我走进北京的市场，普通的谈话多么意味深长：“您多找了一毛钱，同志！”“这是您的皮包，再不要遗忘！”我走进北京的市场，过客的耳语象桂花飘香：“我要买本《论持久战》寄给非洲的朋友。”“我要买顶草帽，明天下乡。”这难道是普普通通的小事？不，是彩笔写下的壮丽诗章。我们坚决扫除了资本主义的瘟疫，社会主义——四个大字把人心照亮。   （选自《北京晚报》1963年9月22日